---
title : 'மூன்றாவது தீர்ப்பு'
publishedDate: 'Wed Apr 06 2022 13:32:56 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'moondravathu-theerpu'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# மூன்றாவது தீர்ப்பு

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# மூன்றாவது தீர்ப்பு

"பீர்பால், பல வழக்குகளை நீயே பார்த்து ஆராய்ந்து தீர்ப்பு வழங்குகிறாய். இதற்காக உன்னை மெச்சுகிறேன். ஆனால் நீ செய்யும் குற்றங்களுக்கு எவரை நீதிபதிகளாக வைத்து விசாரணை செய்வது என்று தான் புரியவில்லை!" என்று ஒரு நாள் அக்பர் பீர்பாலிடம் கூறினார்.

"அதைப் பற்றி நீங்கள் கவலைப்படாதீர்கள். அரசே! நான் ஏதாவது குற்றம் செய்து விட்டால் பொது மக்களில் இருந்தே ஐந்து பஞ்சாயத்தார்களைத் தேர்ந்தெடுத்து அவர்களிடமே என் வழக்கை  உரைக்கலாம்" என்றார் பீர்பால்.

அது சரி, அந்த ஐந்து பேரைத் தான் எப்படிப் பொறுக்குவது? என்றார் அக்பர். வேண்டுமானால் அந்தப் பொறுப்பை என்னிடம் விட்டு விடுங்கள். உங்களுக்கு பதிலாக நானே எனக்கு பஞ்சாயத்தார்களாக ஐந்து பேரை நியமித்துக் கொள்கிறேன் என்றார் பீர்பால். உலகத்தில் எங்குமே நடக்காத  விந்தை! குற்றவாளி தானே நீதிபதிகளைத் தேர்ந்தெடுத்து அவர்களிடம் தன் வழக்கை எடுத்துரைப்பது.

பீர்பால் இம்மாதிரியான சமயங்களில் எவரை நீதிபதிகளாகத் தேர்ந்தெடுக்கிறார்? அவர்கள் எவ்விதம் தீர்ப்பளிக்கிறார்கள் என்பதையும் பார்த்து விடுவோமே! அப்படி பஞ்சாயத்தார்கள் ஏதாவது பாரபட்சமாக  நடந்து கொள்வார்கள் என்று தோன்றினால், நாம் வேறு ஐந்து பேரை பஞ்சாயத்தார்களாக வைத்து அந்த வழக்கை மீண்டும் ஆராய்வோம் என்று நினைத்தவராய் பஞ்சாயத்தார்களை தேர்ந்தெடுக்கும் பொறுப்பை பீர்பாலிடம் கொடுத்தார் அக்பர்.

நீண்ட நாட்களாக அக்பர் எதிபார்த்துக் கொண்டு இருந்த சந்தர்ப்பம் வந்து விட்டது. பீர்பால் ஏதோ மிகப் பெரிய தவறு ஒன்றைச் செய்து விட்டார். உடனே சக்கரவர்த்தி அவரைக் கூப்பிட்டு அனுப்பினார்.

"என்ன பீர்பால், நீ இன்னின்ன குற்றங்கள் புரிந்து இருக்கிறாய். இதை பஞ்சாயத்தார்களின் தீர்ப்புக்கு விட வேண்டும், என்ன சொல்லுகிறாய்?" என்றார் அக்பர். "சரி, அரசே!" என்று கூறி விட்டு ஒரு காகிதத்தில் ஐந்து பேர்களின் பெயர்களை எழுதி கொடுத்து அவர்களையே பஞ்சாயத்தார்களாக நியமித்து விடுமாறு கூறினார் பீர்பால்.

அக்பர் காகிதத்தை வாங்கிப்  பார்த்தார். அதில், அந்த ஊரில் இருக்கும் செருப்புத் தைக்கும் தொழிலாளர்கள் ஐவரின் பெயர்கள் எழுதப் பட்டு இருந்தது. "என்ன! செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்களா பஞ்சாயத்தார்கள்?" என்று  வியப்படைந்த அக்பர் சக்கரவர்த்தி அவர்களை கூட்டி வருமாறு சொல்லி விட்டு, அவ்வூரில் உள்ள மிகச் சிறந்த பண்டிதர்கள் ஐவரையும் கூட்டி வரச் சொன்னார்.

செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள் பீர்பால் வழக்கில் பாரபட்சமாக நடந்து கொண்டால் இந்தப் பண்டிதர்களைக் கொண்டு மீண்டும் வழக்கை ஆராயலாம் என்பது அக்பரின் எண்ணம்.

பீர்பாலின் வழக்கை ஆராய பஞ்சாயத்தார்கள் கூடினர். முதலில் செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்களிடம் பீர்பால் செய்த குற்றங்கள் கூறப்பட்டன. செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள் அவ்வழக்கை மிகக் கவனமாகக் கேட்டனர். பிறகு தங்களுக்குள் கூடி தனிமையாகப் பேசிக் கொண்டனர்.

பீர்பால் நமக்கு எவ்வளவோ நன்மைகள் செய்து இருக்கிறார். அவருக்கு நன்றி செலுத்தக் கூடிய நல்ல சந்தர்ப்பம் வந்து இருக்கிறது. இதை நழுவ விடக் கூடாது. என்ன சொல்கிறீர்கள்? என்று செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர் தலைவர் மற்றவர்களைப் பார்த்துக் கேட்டார்.

ஆமாம். இந்தச் சந்தர்ப்பத்தை நழுவ விடக் கூடாது. என்ன செய்யலாம் என்று தலைவர் கூறினால் அதன் படியே நடக்க நாங்கள் தயாராக இருக்கிறோம் என்றனர், மற்ற செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள்.

ஒன்றும் செய்ய வேண்டாம். வழக்கை ஆராய்வோம். குற்றத்துக்கு தகுந்த தண்டனை விதிப்போம். அதற்குப் பிறகு என்ன செய்ய வேண்டும் என்று நான் கூறுகிறேன் என்றார் பஞ்சாயத்தர்களின் தலைவர். பிறகு அனைவரும் மீண்டும் வந்து பீர்பாலின் வழக்கை ஆராய்ந்தார்கள்.

பீர்பால் செய்த குற்றங்களுக்கு பத்து நூறு மொகராக்கள் அபராதமாக விதிக்கலாம் என்பது என் கருத்து, என்று ஒருவன் சொன்னான். இது மிகவும் அதிகம். எட்டு நூறு மொகராக்கள் அபராதம் விதிக்கலாம் என்று என் கருத்து என்று இன்னொருவன் சொன்னான்.

இப்படி வெகு நேரமாக வாத விவாதம் செய்து கடைசியில் பீர்பாலுக்கு அறுநூற்று ஐம்பது மொகராக்கள் அபராதம் விதிப்பது என்றும், அதனை தாங்களே கட்டி விடுவது என்றும் தீர்மானித்தனர். பிறகு அரசிடம் வந்து, "அரசே, பீர்பாலின் குற்றத்தை ஆராய்ந்து அதற்கு அறுநூற்று ஐம்பது மொகராக்கள் அபராதமாக விதித்து இருக்கிறோம். ஆனால், தாங்கள் எங்களுக்கு ஓர் உதவி செய்ய வேண்டும். அதாவது அந்த அபராதத் தொகையை நாங்களே சேகரித்து அவருக்காகக் கட்டிவிடலாம் என்பது எங்கள்  கோரிக்கை. தயவு செய்து எங்கள் கோரிக்கையை ஏற்றுக் கொள்ளுமாறு கேட்டுக் கொள்கிறோம்" என்றனர்.

சரி, நீங்கள் சற்று வெளியே போய் இருங்கள். பிறகு கூப்பிடுகிறேன் என்றார் அக்பர். அவர்கள் வெளியே சென்றதும் தாம் ஏற்கனவே வரவழைத்து இருந்த ஐந்து பண்டிதர்களைக் கூப்பிட்டு அவர்களிடம் பீர்பாலின் வழக்கைக் கூறி செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள் அவருக்கு விதித்து இருக்கும் அபராதத்தையும் கூறினார் அக்பர்.

எல்லாவற்றையும் கேட்ட பண்டிதர்கள், "இந்தக் குற்றங்களுக்கு அறுநூற்றி ஐம்பது மொகராக்கள் அபராதமா? மிக மிக அதிகம்" என்று தங்களுக்குள் பேசிக் கொண்டு கடைசியில் ஒரு முகமாக அதனை ஐந்நூறு மொகராக்களாகக் குறைத்தனர். அத்துடன் நில்லாமல், "அபராதத் தொகையை மிக அதிகமாக இருப்பதால் இதனை வசூலிப்பதில் கடுமையாக இருக்கக் கூடாது" என்று ஓர் குறிப்பும் எழுதி அரசரிடம் தந்தனர்.

அவர்கள் சென்ற பிறகு செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள் ஐவரையும் அரசர் கூப்பிட்டு அபராதத் தொகை அறுநூற்றி ஐம்பதில் இருந்து ஐந்நூறு மொகராக்களாகக் குறைக்கப்பட்டு இருப்பதாகவும் அதனைக் கொண்டு வந்து சேர்த்து விடுமாறும் அவர்களிடம் கூறினார்.

செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள் சென்ற பிறகு சக்கவர்த்தி நீண்ட நேரம் யோசனை செய்தார். செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்களுக்கு பீர்பாலிடம் எவ்வளவு அன்பு! அதற்காக அந்த அன்பின் காரணமாக அவர்கள் அவருக்கு மிகமிக குறைந்த அபராதம் போட்டு இருக்கலாம். ஆனால், அவர்கள் அப்படிச் செய்யாமல் மிக அதிகமான தொகையையே அபராதமாக விதித்து இருக்கிறார்கள். ஆனால், அதனை தாங்கள் செலுத்தி விடுவதாகவும் கூறுகிறார்கள். பாவம் அந்த ஏழைத் தொழிலாளர்கள் ஆயுள் முழுவதும் உழைத்தாலும் பத்து இருபது மொகராக்கள் சேமித்து வைப்பது கடினம். அப்படிப்பட்டவர்களிடம் இருந்து ஐந்நூறு மொகராக்கள் பெறுவதா? என்று மனம் வருந்தினார்.

அப்போது தான் பீர்பால் அவ்விடம் வந்தார். அவரிடம் அவருடைய வழக்கின் முடிவைக் கூறினார் அக்பர். அதைக் கேட்ட பீர்பால், ஐயோ பாவம்! என் பொருட்டு அவர்கள் அபராதத் தொகையை கட்டுவதா? வேண்டாம். நானே கட்டி விடுகிறேன் என்றார் பீர்பால்.

இல்லை, வேண்டாம். இந்தத் தடவை உன் குற்றங்களை நான் மன்னித்து உனக்கு விதித்த அபராதத் தொகையை ரத்து செய்கிறேன். இனி இம்மாதிரியான குற்றங்கள் நேரா வண்ணம் பார்த்துக் கொள் என்றார் அரசர். சரி அரசே! என்ற பீர்பால், இது என் வழக்கில் மூன்றாவது தீர்ப்பு, என்று புன்முறுவலுடன் கூறினார்.
